【遍地開花】終 於 到 社 福 界

借朋友ac

社福界同工致香港人的公開信

此公開信是由來社福界不同機構及不同工作崗位的職員發出。我們堅守以社會公義為信念。

在七月二十一日晚上，香港警察在上環在無預警並無任何示威者衝擊的情況下，警方對外宣稱向示威者共發出55枚催淚彈，5枚橡膠彈及24枚海綿彈，警方在整個過程中多次使用過度及不必要的武力，讓多名示威者受傷，此等行為已完全超越警察應有的職守和本份。

同日晚上，白衣暴徒在元朗西鐵站無差別暴力襲擊市民，包括記者、老人、孕婦及小孩。警方並沒有即時派警員處理暴力襲擊事件，甚至有警務人員對暴力事件視而不見，對於警方選擇性執法以致多名市民無辜受傷，我們為此感到極度憤怒及悲痛。

我們促請政府盡快成立獨立調查委員會嚴正調查及追究所有違規行為，釋除公眾憂慮。同時，我們亦促請政府盡快正面回應港人五大訴求，修補社會撕裂。

可能大眾市民不明白何解社福機構站在大是大非前卻變得亳不敢言，部份機構更是「衝出來」為政府護航，除了因為社福機構的高層很多都是「中立」的堅尼地外，另一主因是因為很多社福機構的收入超過一半是政府資助，所以社福機構想要發聲總是很多考慮，很多包袱。如果願意發聲的機構淪為少數的話，該些機構日後當真是極易被清算無誤，但如果發聲表態的機構佔上大多數，難道政府要全面清算所有機構嗎？這絕對是個相對的概念，人多就安全的概念。在這紛亂的時世，社福界上下更應連成一線，一同抵抗腐敗無能的香港政府。

是次活動共收集了近90個來自15間社福機構同工³[img]圖片網址[/img]的訴求，當中包括：香港明愛、仁濟醫院社服務部、東華三院、香港中華基督教青年會、基督教家庭服務中心、扶康會、聖公會聖基道兒童院、聖雅各福群會、浸信會愛羣社會服務處、匡智會、香港耀能協會、香港小童群益會、香港聖公會福利協會有限公司、香港仔坊會及香港基督教女青年會。我們社福界同工拒做維穩機器！政治問題、政治解決！我們在此敦促各機構積極聆聽、正面回應前線員工的意見、甚至是向政府表態！

社會運動的前線總不乏社福界同工的身影，面對社會不公義，縱使前面抗爭的道路有再大的難關，我們仍然擇善固執，堅定地站在雞蛋的一方，與一眾香港市民繼續同行！

一群熱愛香港的社福界同工上
27/07/2019

社工好早就出左黎發聲啦 落晒前線

推

香港人加油

push

社工簡直係中流砥柱 默默付出

借個位黎

推
獨立委員會人選
黃宏發（立法 ）+ 李國能 （司法）+李明逵 （執法）
三權分立精神 互相制衡

委員會職權範圍
1. 調查政府提出《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》引起社會廣泛反對的成因和情況，包括(但不限於)政府從宣布修例至6月15日暫緩但不撤回修例的處理手法是否恰當。

2. 調查警方與示威人士(或其他公眾人士)多次衝突的事實和情況，包括2019年6月9日、6月12日、6月16日、6月21 日、6 月26 日、7月1日、7月14日、7月21日，及委員會認為應調查的其他衝突。調查內容包括(但不限於)﹕

（a） 是否有任何事件顯示示威人士(或其他公眾人士)使用過份武力或策略故意激發與警方的衝突；
（b） 檢討警方為應付衝突所採取的部署及行動的恰當性，包括武力是否合乎比例、是否切合防止暴力與受傷，及/或恢復社會秩序的目的。

3. 基於以上(1)和(2)的調查結果，提出有助社會和解的適當措施的建議。

建議呢個調查委員會「有吹哨人條款」（whistle blower)免責條款，等多啲良心警可以免責爆大鑊，响圍牆內真 • fuck the popo

[推到道德珠峰咁高] 堅揪獨立調查委員會 = 黑警會縮

【集思廣益】一於要迫9佢埋牆角!!!!!!

大律師公會前主席石永泰促請政府成立獨立調查委員會

最新加入的有基督教靈實協會，香港基督教服務處及香港保良局

推 多謝社工朋友

推呀

同工加油

齊上齊落 唔好落單

AO EO 一定要令運動成功 ［長文］

Push

!!!一站式 分門別類 公務員 公營機構 開花 Facebook Page!!! 已開：

1. 分好晒唔同部門，睇睇同事諗緊乜
2. 集中一個地方，唔同部門間互相打氣，唔使只係自己友圍爐
3. 綜合唔同平台嘅post, 令力量更大
4. 不停更新，唔怕post沈底

各位巴絲
小弟見到好多遍地開花嘅post，好感動
不同行業嘅巴絲都出嚟發聲

但係因為連登啲post好散同埋facebook接觸到嘅年齡層面相對連登會更加廣
所以開一個facebook page去整合一啲政府部門同公營機構嘅遍地開花post裡面嘅相

點解淨係整政府部門同公營機構呢？
因為佢哋發聲嘅震撼力比較大同埋小弟能力有限，未能夠整合晒各行各業嘅post

如果有巴絲其實只係想post喺連登，而唔想擺喺facebook，歡迎pm我，我會即刻delete返

而如果有喺政府部門或者公營機構工作嘅巴絲想post去呢個Page,可以透過以下方法：

Google Form :

Facebook msg: @civilservantsflowers

Telegram:

人手勁唔夠，如果有錯有漏麻煩屌得細力啲

感激各位冇TLDR
兄弟爬山，各有各做